\subsection{Fase di analisi dei requisiti}
\begin{tabAttRischi}{Riepilogo dei rischi riscontrati nella fase di analisi dei requisiti}{Riepilogo dei rischi riscontrati nella fase di analisi dei requisiti}
	RT1 - \newline 
	Inesperienza tecnologica
	&
	Media
	&
	Quasi tutti i membri del gruppo hanno dovuto apprendere le tecnologie utilizzate per la stesura dei documenti e il coordinamento tra i componenti, quali \glo{GitHub} e \glo{\LaTeX}.
	&
	I membri più esperti sono stati disponibili a fornire informazioni e spiegare i concetti chiave, aiutando i membri meno esperti ad apprendere più facilmente le tecnologie in questione. Il responsabile ha assegnato le attività affiancando un membro più esperto ad uno meno esperto.\\
	\hline
	RT2 - \newline
	Impedimenti software
	&
	Bassa
	&
	Un componente del gruppo ha avuto problemi con il \glo{software} di \glo{versionamento} da lui utilizzato, \glo{GitHub} desktop.
	& 
	Dopo aver comunicato la difficoltà al responsabile, il membro in questione è stato aiutato dai membri disponibili in quel momento a risolvere il problema, controllando che le modifiche apportate dagli altri membri al \glo{repository} non andassero perdute.\\
	\hline
	RO1 - \newline
	Impegni accademici
	&
	Bassa
	&
	Alcuni membri hanno comunicato indisponibilità a svolgere le attività di verifica a loro assegnate poiché erano impegnati con la preparazione di alcuni esami.
	& 
	Le attività finali di verifica sono state assegnate alle persone disponibili in quel periodo. \newline
	Gli altri membri sono stati coinvolti in un secondo momento.
	\\ \hline
	RO2 - \newline
	Impegni personali
	&
	Alta
	&
	A causa del \glo{COVID-19} tutti gli incontri si tengono a distanza. Questa condizione permette, in generale, una maggiore reperibilità, tranne per due membri del gruppo che hanno anche impegni lavorativi, oltre che personali e accademici.
	& 
	Il responsabile ha da subito chiarito che gli incontri vengono programmati scegliendo delle date che possano andare bene a tutti i membri del gruppo. Gli impegni lavorativi dei membri in questione sono stati subito segnalati, in modo tale da avere chiaro quali giorni e orari possano essere utili per incontrarsi. Gli altri membri sono stati disponibili e hanno accolto questa decisione, salvo impegni personali. \\
\end{tabAttRischi}