\newcommand{\Data}{2021-02-01}
\newcommand{\TitoloDoc}{V.I. del \Data}
\newcommand{\Redattori}{\COF}
\newcommand{\Verificatori}{\CHF}
\newcommand{\Approvatore}{\REL}
\newcommand{\Distribuzione}{\Committente{} \\& \Gruppo{}}
\newcommand{\Uso}{Interno}
\newcommand{\Stato}{Approvato}
\newcommand{\DescrizioneDoc}{Riassunto della riunione del gruppo \textit{\Gruppo} tenutasi il \Data.}
\newcommand{\pathimg}{../../immagini}
\newcommand{\VersioneDoc}{1.0.0}

\input{../../Utility/general_commands.tex}
\documentclass{../../Utility/stdDocument}

\begin{document}
\verbaleFronte
\section*{Registro delle modifiche} 
\begin{RegistroModifiche}
	1.0.0 & 2021-02-05 & Approvazione del documento. & \REL &  Responsabile \\
	\hline
	0.1.0 & 2021-02-02 & Stesura del documento. \newline 
	 Verificatore: \CHF & \COF &  Analista \\
\end{RegistroModifiche}

\verbaleIndice

\section{Informazioni generali}
\begin{itemize}
	\item[•] \textbf{Luogo:} \glo{Zoom};
	\item[•] \textbf{Data:} 2021-02-01;
	\item[•] \textbf{Ora di inizio:} 17:30;
	\item[•] \textbf{Ora di fine:} 20:15;
	\item[•] \textbf{Partecipanti del gruppo:}
	\begin{enumerate}
		\item [-] Alice Gibellato;
		\item [-] Elia Rech;
		\item [-] Federico Consalvo; 
		\item [-] Federico Chiarello; 
		\item [-] Matteo Sinigaglia;
		\item [-] Luca Veronese;
		\item [-] Damiano Mason.
	\end{enumerate}
	\item[•] \textbf{Segretario:} Federico Consalvo. 
\end{itemize}

\section{Ordine del giorno}
\begin{itemize}
	\item Discussione delle segnalazioni esterne; 
	\item Suddivisione del lavoro;
	\item Utilizzo di nuovi canali di comunicazione;
	\item Prossimo incontro. 
\end{itemize}

\section{Resoconto}
\subsection{Discussione critiche esito RR}
Tutto il gruppo ha letto e compreso le segnalazioni del \glo{committente} a seguito della consegna della documentazione per la Revisione dei Requisiti. È stata effettuata una discussione riguardo le segnalazioni esterne e i miglioramenti da apportare al materiale consegnato.  Sono stati proposti e approvati i cambiamenti C-x-y-1:10. Verranno inseriti nell'appendice B del \PdQv{v\versionPdQ{}}.
\subsection{Suddivisione del lavoro}
Dopo la revisione del materiale prodotto per la RR, si è deciso di effettuare una suddivisione in gruppi per la continuazione dei lavori, tenendo in considerazione la pianificazione vigente. Questa suddivisione non è fissa e potrà variare nel tempo. I gruppi e le persone che finiscono in anticipo i loro compiti saranno di supporto e aiuto per chi ne avrà bisogno per completare i relativi compiti. 
I gruppi saranno così suddivisi: 
\begin{itemize}
	\item Analisi dei requisiti e casi d'uso: \CHF{} e \MAD;
	\item Stesura del codice: \GIA, \MAD, \SIM{} e \REL;
	\item Stesura e sistemazione documenti: \CHF, \COF{} e \VEL.
\end{itemize}

\subsection{Utilizzo di nuovi canali di comunicazione}
Per permettere una comunicazione interna ai gruppi di lavoro più efficace e veloce si è deciso di utilizzare dei canali \glo{Discord} dedicati a temi specifici. Le comunicazioni di carattere generale rivolte a tutto il gruppo sono mantenute nel gruppo \glo{Telegram}.

\subsection{Prossimo incontro}
La data per il prossimo incontro è stata fissata per il 2021-02-10. Il gruppo si terrà aggiornato attraverso il canale \glo{Telegram} sull'andamento del lavoro e per il coordinamento. Nel prossimo incontro si discuteranno possibili miglioramenti nella gestione del lavoro e si effettuerà un resoconto sull'andamento dei lavori. 

\section{Riepilogo delle decisioni}
\begin{RiepilogoDecisioni}
	 VI\_2021-02-01.1 & Suddivisioni gruppi di lavoro. \\
	\hline
	VI\_2021-02-01.2 & Adozione di \glo{Discord} come strumento di comunicazione interna ai gruppi di lavoro. \\
	\hline 
	 VI\_2021-02-01.3 & Nel prossimo meeting si discuterà di problemi riscontrati e miglioramenti. \\
	\hline 
	 VI\_2021-02-01.4 & Approvazione dei cambiamenti proposti (C-x-y-1:10). \\	\hline
	
\end{RiepilogoDecisioni}
\end{document}