\newcommand{\Data}{2020-12-07}
\newcommand{\TitoloDoc}{V.I. del \Data}
\newcommand{\Redattori}{\REL}
\newcommand{\Verificatori}{\CHF}
\newcommand{\Approvatore}{\MAD}
\newcommand{\Distribuzione}{\Committente{} \\& \Gruppo{}}
\newcommand{\Uso}{Interno}
\newcommand{\Stato}{Approvato}
\newcommand{\DescrizioneDoc}{Riassunto della riunione del gruppo \textit{\Gruppo} tenutasi il \Data.}
\newcommand{\pathimg}{../../immagini}
\newcommand{\VersioneDoc}{1.0.0}

\input{../../Utility/general_commands.tex}
\documentclass{../../Utility/stdDocument}

\begin{document}
\verbaleFronte
\section*{Registro delle modifiche} 
\begin{RegistroModifiche}
	 1.0.0 & 2020-12-14 & Approvazione del documento. & \MAD &  Responsabile \\
	\hline
	 0.1.1 & 2020-12-12 & Verifica del documento. & \CHF & Verificatore \\
	\hline
	 0.1.0 & 2020-12-07 &  Stesura del documento. & \REL &  Analista \\
\end{RegistroModifiche}

\verbaleIndice


\section{Informazioni generali}
\begin{itemize}
	\item[•] \textbf{Luogo:} \glo{Zoom};
	\item[•] \textbf{Data:} 2020-12-07;
	\item[•] \textbf{Ora di inizio:} 17:30;
	\item[•] \textbf{Ora di fine:} 19:15;
	\item[•] \textbf{Partecipanti del gruppo:}
	\begin{enumerate}
		\item [-] Alice Gibellato;
		\item [-] Elia Rech;
		\item [-] Federico Consalvo; 
		\item [-] Federico Chiarello; 
		\item [-] Matteo Sinigaglia;
		\item [-] Luca Veronese;
		\item [-] Damiano Mason.
	\end{enumerate}
	\item[•] \textbf{Segretario:} Elia Rech.
\end{itemize}

\section{Ordine del giorno}
\begin{itemize}
	\item Revisione \textit{\SdF};
	\item Scelta del \glo{capitolato};
	\item Analisi documentazione per la Revisione dei Requisiti e assegnazione dei ruoli;
	\item Discussione \textit{\NdP};
	\item Prossimo incontro.
\end{itemize}

\section{Resoconto}
\subsection{Revisione \textit{\SdF}}
All'inizio dell'incontro dopo aver analizzato lo \textit{\SdF}, portato a termine entro la scadenza prefissata dalla riunione precedente, si è deciso di assegnare a Luca e Damiano la revisione del documento.
\subsection{Scelta del \glo{capitolato}}
Dopo un'analisi critica dei vari \glo{capitolati}, discussi negli incontri precedenti, si è stabilito di concorrere per il \glo{capitolato} C4: \textit{\NomeProgetto}.
\subsection{Analisi documentazione per la Revisione dei Requisiti e assegnazione dei ruoli}
Una volta scelto il \glo{capitolato} abbiamo analizzato insieme il resto della documentazione necessaria per la presentazione alla Revisione dei Requisiti. Federico si occupa di creare il documento \textit{\Glossario} che conterrà inizialmente i termini utilizzati nel documento \textit{\SdF}. Luca si occupa di impostare il codice per la documentazione in \glo{\LaTeX} con il supporto degli altri membri. 
\subsection{Discussione \textit{\NdP}}
È stato scelto il documento \textit{\NdP} come prossimo documento da sviluppare, ponendoci come data limite per la stesura iniziale il prossimo incontro. Per ottimizzare la stesura del documento, il gruppo ha stabilito di dividersi in gruppi di due e tre persone. 
\subsection{Prossimo incontro}
Il prossimo incontro si terrà il 2020-12-14, dove principalmente si discuterà degli obiettivi da portare a termine entro le date di scadenza che verranno discusse e sulla suddivisione del gruppo per la stesura del \textit{\PdP} e \textit{\PdQ}.  

\section{Riepilogo delle decisioni}
\begin{RiepilogoDecisioni}
 VI\_2020-12-07.1 &  Assegnazione della revisione della struttura dello \textit{\SdF}. \\
\hline
 VI\_2020-12-07.2 &  Stabilito \glo{capitolato} per cui concorrere. \\
\hline
 VI\_2020-12-07.3 &  Assegnazione gruppi per la stesura del documento \textit{\NdP}. \\
\hline
 VI\_2020-12-07.4 &  Si è deciso di mettersi in contatto con gli altri gruppi interessati al \glo{capitolato} 4 per organizzare un incontro con il \glo{proponente} del \glo{capitolato}. \\
\end{RiepilogoDecisioni}

\end{document}
