\newcommand{\Data}{2021-04-23}
\newcommand{\TitoloDoc}{V.I. del \Data}
\newcommand{\Redattori}{\VEL}
\newcommand{\Verificatori}{\GIA}
\newcommand{\Approvatore}{\CHF}
\newcommand{\Distribuzione}{\Committente{} \\& \Gruppo{}}
\newcommand{\Uso}{Interno}
\newcommand{\Stato}{Approvato}
\newcommand{\DescrizioneDoc}{Riassunto della riunione del gruppo \textit{\Gruppo} tenutasi il \Data.}
\newcommand{\pathimg}{../../immagini}
\newcommand{\VersioneDoc}{1.0.0}

\input{../../Utility/general_commands.tex}
\documentclass{../../Utility/stdDocument}

\begin{document}
\verbaleFronte
\section*{Registro delle modifiche} 
\begin{RegistroModifiche}
	1.0.0 & 2021-04-24 & Approvazione del documento. & \CHF & \\
	\hline
	0.1.0 & 2021-04-23 & Stesura del documento. & \VEL & \GIA \\
\end{RegistroModifiche}

\verbaleIndice

\section{Informazioni generali}
\begin{itemize}
	\item[•] \textbf{Luogo:} \glo{Zoom};
	\item[•] \textbf{Data:} 2021-04-23;
	\item[•] \textbf{Ora di inizio:} 18:30;
	\item[•] \textbf{Ora di fine:} 20:00;
	\item[•] \textbf{Partecipanti del gruppo:}
	\begin{enumerate}
		\item [-] Alice Gibellato;
		\item [-] Elia Rech;
		\item [-] Federico Consalvo; 
		\item [-] Federico Chiarello; 
		\item [-] Matteo Sinigaglia;
		\item [-] Luca Veronese;
		\item [-] Damiano Mason.
	\end{enumerate}
	\item[•] \textbf{Segretario:} \VEL. 
\end{itemize}

\section{Ordine del giorno}
\begin{itemize}
	\item Candidatura Revisione di Qualifica;
	\item Suddivisione dei compiti.
\end{itemize}

\section{Resoconto}
Successivamente al secondo colloquio per la \glo{Product Baseline}, avvenuto in data 2021-04-22 il gruppo si è riunito per discutere della data per la candidatura alla Revisione di Qualifica.
\subsection{Candidatura Revisione di Qualifica}
Dopo un breve confronto il gruppo ha fissato al 2021-05-12 la data di consegna per il materiale necessario alla candidatura per la Revisione di Qualifica. 
\subsection{Suddivisione dei compiti}
In seguito all'esito positivo del secondo colloquio per la \glo{Product Baseline} si è deciso che:
\begin{itemize}
	\item \SIM{}  e \CHF{} si occuperanno dello sviluppo del controller e dello \textit{Store};
	\item il gruppo di sviluppo della \textit{View}, ovvero \GIA, \MAD{} e \COF{} si occuperà di sviluppare le componenti rimanenti;
	\item \VEL{} e \REL{} si occuperanno di ultimare le modifiche ai grafici;
	\item \VEL{} e \REL{} si occuperanno della revisione del \textit{Piano di Progetto};
	\item \SIM, \CHF, \GIA, \COF{} e \MAD{} si occuperanno della stesura e verifica del \textit{Manuale Utente} e del \textit{Manuale del Manutentore}.
\end{itemize}
Ogni componente del gruppo comunicherà a \SIM{}, \MAD{}, \COF{} il resoconto dei test effettuati, i quali provvederanno a inserire questi ultimi in §4 - Test - \textit{Piano di Qualifica} e ad aggiornare §3 e §A dello stesso documento, relative alle metriche adottate e al resoconto delle attività di verifica.

\section{Riepilogo delle decisioni}
\begin{RiepilogoDecisioni}
	VI\_2021-04-23.1 & Candidatura alla Revisione di Qualifica per il 2021-05-12. \\ \hline
	VI\_2021-04-23.2 & Suddivisione dei compiti secondo quanto indicato in §3.2 - Suddivisione dei compiti. \\
\end{RiepilogoDecisioni}
\end{document}