\newcommand{\Data}{2020-12-28}
\newcommand{\TitoloDoc}{V.I. del \Data}
\newcommand{\Redattori}{\COF}
\newcommand{\Verificatori}{\CHF}
\newcommand{\Approvatore}{\MAD}
\newcommand{\Distribuzione}{\Committente{} \\& \Gruppo{}}
\newcommand{\Uso}{Interno}
\newcommand{\Stato}{Approvato}
\newcommand{\DescrizioneDoc}{Riassunto della riunione del gruppo \textit{\Gruppo} tenutasi il \Data.}
\newcommand{\pathimg}{../../immagini}
\newcommand{\VersioneDoc}{1.0.0}

\input{../../Utility/general_commands.tex}
\documentclass{../../Utility/stdDocument}

\begin{document}
\verbaleFronte
\section*{Registro delle modifiche} 
\begin{RegistroModifiche}
	 1.0.0 & 2021-01-04 & Approvazione del documento. & \MAD & Responsabile \\
	\hline
	 0.1.1 & 2021-01-01 & Verifica del documento. & \CHF & Verificatore \\
	\hline
	 0.1.0 & 2020-12-29 & Stesura del documento. & \COF & Analista \\
\end{RegistroModifiche}

\verbaleIndice


\section{Informazioni generali}
\begin{itemize}
	\item[•] \textbf{Luogo:} \glo{Zoom};
	\item[•] \textbf{Data:} 2020-12-28;
	\item[•] \textbf{Ora di inizio:} 17:30;
	\item[•] \textbf{Ora di fine:} 20:00;
	\item[•] \textbf{Partecipanti del gruppo:}
	\begin{itemize}
		\item [-] Alice Gibellato;
		\item [-] Elia Rech;
		\item [-] Federico Consalvo; 
		\item [-] Federico Chiarello; 
		\item [-] Matteo Sinigaglia;
		\item [-] Luca Veronese;
		\item [-] Damiano Mason.
	\end{itemize}
	\item[•] \textbf{Segretario:} Federico Consalvo.
\end{itemize}

\section{Ordine del giorno}
\begin{itemize}
	\item Discussione sulla risposta ricevuta dal \glo{proponente};
	\item Discussione sullo stato di avanzamento della stesura dei documenti;
	\item Organizzazione della verifica dei documenti;
	\item Organizzazione della struttura del documento \NdPv{v1.0.0};
	\item Prossimo incontro.
\end{itemize}

\section{Resoconto}
\subsection{Discussione sulla risposta ricevuta dal \glo{proponente}}
A seguito della risposta del \glo{proponente} all'e-mail inviata dopo il precedente incontro, sono stati confermati i \glo{casi d'uso} e verranno aggiornati nel documento \AdRv{v1.0.0}.
\subsection{Discussione sullo stato di avanzamento della stesura dei documenti}
L'incontro è stato decisivo per capire la percentuale di completamento dei vari documenti. Per ciascun documento è stato discusso il livello di avanzamento. Alcuni membri hanno segnalato degli errori presenti su alcuni documenti e sono stati decisi alcuni parametri che prima non erano stati stabiliti riguardo lo stile da adottare per la stesura dei documenti. Le parti mancanti o incomplete sono state prontamente segnalate dal responsabile di progetto e assegnate ai membri competenti.
\subsection{Organizzazione della verifica dei documenti}
Per quanto riguarda i documenti non ancora verificati si è stabilito di verificare prima quelli completi. I documenti non completi sono stati assegnati ai verificatori in maniera da non rallentare il processo di verifica. Si è quindi stabilita una data di scadenza interna per ultimare il processo di verifica dei documenti stabiliti. La data scelta è il 2021-01-08, data del prossimo incontro.
\subsection{Organizzazione della struttura del documento \NdPv{v1.0.0}}
Il documento contenente le \textit{\NdP} è stato ampiamente discusso in quanto si è ritenuto importante seguire una struttura coerente per tutto il documento. Per questo motivo il responsabile di progetto ha ritenuto necessario discutere della struttura delle \NdPv{v1.0.0}, cercando di individuare insieme ai membri del gruppo le parti che necessitano di ulteriori approfondimenti.
\subsection{Prossimo incontro}
Il prossimo incontro si svolgerà il 2021-01-08, in cui si discuterà ulteriormente del processo di verifica dei documenti ed eventuali problematiche relative a tale processo. 
\section{Riepilogo delle decisioni}
\begin{RiepilogoDecisioni}
 VI\_2020-12-28.1 & Conferma dei \glo{casi d'uso} e \glo{requisiti}. \\
\hline
 VI\_2020-12-28.2 & Assegnazione delle attività di verifica ai componenti del gruppo. \\
\hline
 VI\_2020-12-28.3 & Decisione della scadenza interna per il processo di verifica. \\
\hline
\end{RiepilogoDecisioni}

\end{document}
