\newcommand{\Data}{2021-02-19}
\newcommand{\TitoloDoc}{V.I. del \Data}
\newcommand{\Redattori}{\MAD}
\newcommand{\Verificatori}{\GIA}
\newcommand{\Approvatore}{\COF}
\newcommand{\Distribuzione}{\Committente{} \\& \Gruppo{}}
\newcommand{\Uso}{Interno}
\newcommand{\Stato}{Approvato}
\newcommand{\DescrizioneDoc}{Riassunto della riunione del gruppo \textit{\Gruppo} tenutasi il \Data.}
\newcommand{\pathimg}{../../immagini}
\newcommand{\VersioneDoc}{1.0.0}

\input{../../Utility/general_commands.tex}
\documentclass{../../Utility/stdDocument}

\begin{document}
\verbaleFronte
\section*{Registro delle modifiche} 
\begin{RegistroModifiche}
	1.0.0 & 2021-02-22 & Approvazione del documento. & \COF &  Responsabile \\
	\hline
	0.1.0 & 2021-02-20 & Stesura del documento. \newline 
		Verificatore: \GIA & \MAD &  Analista \\
\end{RegistroModifiche}

\verbaleIndice

\section{Informazioni generali}
A causa delle circostanze poco favorevoli dovute alla pandemia \glo{COVID-19} le riunioni interne verranno esclusivamente svolte online via \glo{Zoom}.
\begin{itemize}
	\item[•] \textbf{Luogo:} \glo{Zoom};
	\item[•] \textbf{Data:} 2021-02-19;
	\item[•] \textbf{Ora di inizio:} 18:00;
	\item[•] \textbf{Ora di fine:} 20:30;
	\item[•] \textbf{Partecipanti del gruppo:}
	\begin{enumerate}
		\item [-] Alice Gibellato;
		\item [-] Elia Rech;
		\item [-] Federico Consalvo; 
		\item [-] Federico Chiarello; 
		\item [-] Matteo Sinigaglia;
		\item [-] Luca Veronese;
		\item [-] Damiano Mason.
	\end{enumerate}
	\item[•] \textbf{Segretario:} Damiano Mason. 
\end{itemize}

\section{Ordine del giorno}
\begin{itemize}
	\item Resoconto sull'andamento del lavoro;
	\item Decisioni per la futura gestione del lavoro; 
	\item Suddivisioni dei lavori.
\end{itemize}

\section{Resoconto}
\subsection{Resoconto sull'andamento del lavoro}
Il gruppo composto da \SIM, \GIA, \REL{} e \MAD{} che si è occupato dello sviluppo del codice ha terminato il suo lavoro e ha mostrato a tutto il \glo{team} il risultato ottenuto. Anche il gruppo composto da \COF, \CHF{} e \VEL{} ha esposto al \glo{team} l'andamento dei lavori seppur non siano stati ancora terminati definitivamente.

\subsection{Decisioni per la futura gestione del lavoro}
Dopo l'incontro tenutosi in data 2021-02-16 col \VT, il \glo{team} ha deciso di contattare per email il \CR{} per candidarsi, dopo il 2021-02-24, all'incontro per la \glo{Technology Baseline}. Il \glo{team} inoltre ha deciso di candidarsi, in caso di esito positivo alla presentazione della \glo{Technology Baseline}, alla RP in data 2021-03-08.

\subsection{Suddivisione dei lavori}
Successivamente al termine del lavoro svolto dal gruppo impegnato nella stesura del codice tutto il \glo{team} ha deciso di dedicarsi alla stesura dei documenti per candidarsi il prima possibile alla consegna della RP. \SIM, \GIA, \REL{} e \MAD{} quindi si impegneranno nella stesura e correzione delle parti mancanti dei documenti per terminare i lavori insieme agli altri membri del gruppo.

\section{Riepilogo delle decisioni}
\begin{RiepilogoDecisioni}
	 VI\_2021-02-19.1 & Il \glo{team} si è candidato per la \glo{Technology Baseline}. \\
	\hline 
	 VI\_2021-02-19.2 & Tutto il \glo{team} si occuperà alla stesura finale e verifica dei documenti.  \\
	\hline 
	 VI\_2021-02-19.3 & Il team consegnerà il materiale per la Revisione di Progettazione in data 2021-03-08.  \\
	\hline 
\end{RiepilogoDecisioni}
\end{document}