\newcommand{\Data}{2020-10-27}
\newcommand{\TitoloDoc}{V.I. del \Data}
\newcommand{\Redattori}{\GIA}
\newcommand{\Verificatori}{\REL}
\newcommand{\Approvatore}{\SIM}
\newcommand{\Distribuzione}{\Committente{} \\& \Gruppo{}}
\newcommand{\Uso}{Interno}
\newcommand{\Stato}{Approvato}
\newcommand{\DescrizioneDoc}{Riassunto della riunione del gruppo \textit{\Gruppo} tenutasi il \Data.}
\newcommand{\pathimg}{../../immagini}
\newcommand{\VersioneDoc}{1.0.0}

\input{../../Utility/general_commands.tex}
\documentclass{../../Utility/stdDocument}

\begin{document}
\verbaleFronte
\begin{RegistroModifiche}
	1.0.0 & 2020-10-30 & Approvazione del documento. & \SIM &  Responsabile \\
	\hline
	0.1.1 & 2020-10-29 & Verifica del documento. & \REL &  Verificatore \\
	\hline
	0.1.0 & 2020-10-27 & Stesura del documento. & \GIA &  Analista \\
\end{RegistroModifiche}

\verbaleIndice

\section{Informazioni generali}
A causa delle circostanze poco favorevoli dovute alla pandemia \glo{COVID-19} le riunioni interne verranno esclusivamente svolte online via \glo{Zoom}.
\begin{itemize}
	\item[•] \textbf{Luogo:} \glo{Zoom};
	\item[•] \textbf{Data:} 2020-10-27;
	\item[•] \textbf{Ora di inizio:} 17:30;
	\item[•] \textbf{Ora di fine:} 20:15;
	\item[•] \textbf{Partecipanti del gruppo:}
	\begin{enumerate}
		\item [-] Alice Gibellato;
		\item [-] Elia Rech;
		\item [-] Federico Consalvo; 
		\item [-] Federico Chiarello; 
		\item [-] Matteo Sinigaglia;
		\item [-] Luca Veronese;
		\item [-] Damiano Mason.
	\end{enumerate}
	\item[•] \textbf{Segretario:} Alice Gibellato. 
\end{itemize}

\section{Ordine del giorno}
\begin{itemize}
	\item Team Building;
	\item Creazione gruppo \glo{Telegram};
	\item Nome del gruppo;
	\item Logo del gruppo;
	\item Indirizzo e-mail del gruppo;
	\item Prossimo incontro.
\end{itemize}

\section{Resoconto}
\subsection{Team Building}
All'inizio dell'incontro ogni componente del gruppo si è presentato, spiegando quali fossero le sue esperienze nel mondo dell'informatica, le skills che ha acquisito nel corso degli anni e gli esami che deve sostenere durante la sessione invernale, in modo tale da poter gestire al meglio l'organizzazione del \glo{team}.
\subsection{Creazione gruppo \glo{Telegram}}
Federico Consalvo è stato incaricato di creare il canale \glo{Telegram} utilizzato per l'organizzazione e la comunicazione interna del gruppo.
\subsection{Nome del gruppo}
Ogni componente del \glo{team} ha proposto un'idea per il nome del gruppo. I nomi suggeriti sono: 
\begin{itemize}
	\item Sweet Code;	
	\item The Swe Club;	
	\item Sevenbuck;	
	\item QuaranTeam;	
	\item Sweppie;	
	\item AnSWErs and Solutions;	
	\item Skynet;	
	\item SWEet software;		
	\item Steve Wozniak Everywhere;	
	\item Sons of Steve Jobs.
\end{itemize} 
\subsection{Logo del gruppo}
Alice Gibellato è stata incaricata di creare un logo ufficiale per il gruppo.
\subsection{Indirizzo e-mail del gruppo}
Federico Consalvo è stato incaricato di creare un indirizzo di posta elettronica per la comunicazione esterna del gruppo con i \glo{committenti} e i \glo{proponenti} dei \glo{capitolati}.
\subsection{Prossimo incontro}
È stato concordato e fissato il prossimo meeting per il 2020-11-24. 

\section{Riepilogo delle decisioni}
\begin{RiepilogoDecisioni}
	 VI\_2020-10-27.1 &  È stato deciso che per il prossimo meeting bisogna aver stabilito in modo ufficiale il nome del gruppo tra la lista proposta durante la riunione. \\
	\hline 
	 VI\_2020-10-27.2 &  È stato deciso l'utilizzo di \glo{Telegram} come canale per la comunicazione interna del gruppo. \\
	\hline
	 VI\_2020-10-27.3 &  È stato deciso che durante la prossima riunione si discuterà dei \glo{capitolati} d'appalto. \\
\end{RiepilogoDecisioni}
\end{document}