\newcommand{\Data}{2021-03-23}
\newcommand{\TitoloDoc}{V.I. del \Data}
\newcommand{\Redattori}{\MAD}
\newcommand{\Verificatori}{\GIA}
\newcommand{\Approvatore}{\CHF}
\newcommand{\Distribuzione}{\Committente{} \\& \Gruppo{}}
\newcommand{\Uso}{Interno}
\newcommand{\Stato}{Approvato}
\newcommand{\DescrizioneDoc}{Riassunto della riunione del gruppo \textit{\Gruppo} tenutasi il \Data.}
\newcommand{\pathimg}{../../immagini}
\newcommand{\VersioneDoc}{1.0.0}

\input{../../Utility/general_commands.tex}
\documentclass{../../Utility/stdDocument}

\begin{document}
\verbaleFronte
\section*{Registro delle modifiche} 
\begin{RegistroModifiche}
	1.0.0 & 2021-03-25 & Approvazione del documento. & \CHF & \\
	\hline
	0.1.0 & 2021-03-23 & Stesura del documento. & \MAD & \GIA \\
\end{RegistroModifiche}

\verbaleIndice

\section{Informazioni generali}
\begin{itemize}
	\item[•] \textbf{Luogo:} \glo{Zoom};
	\item[•] \textbf{Data:} 2021-03-23;
	\item[•] \textbf{Ora di inizio:} 17:00;
	\item[•] \textbf{Ora di fine:} 19:00;
	\item[•] \textbf{Partecipanti del gruppo:}
	\begin{enumerate}
		\item [-] Alice Gibellato;
		\item [-] Elia Rech;
		\item [-] Federico Consalvo; 
		\item [-] Federico Chiarello; 
		\item [-] Matteo Sinigaglia;
		\item [-] Luca Veronese;
		\item [-] Damiano Mason.
	\end{enumerate}
	\item[•] \textbf{Segretario:} Damiano Mason. 
\end{itemize}

\section{Ordine del giorno}
\begin{itemize}
	\item Esito della Revisione di Progettazione;
	\item Discussione sulle segnalazioni ricevute in merito all'\textit{\AdR};
	\item Discussione sulle altre segnalazioni.
\end{itemize}

\section{Resoconto}
Il gruppo si è riunito a seguito della pubblicazione dell'esito della Revisione di Progettazione.

\subsection{Esito della Revisione di Progettazione}
I membri del gruppo sono rimasti soddisfatti dei risultati ottenuti alla Revisione di Progettazione. La discussione sull'esito ha portato maggiore consapevolezza sugli errori commessi grazie ad alcune annotazioni da parte del \glo{committente}. 

\subsection{Discussione sulle segnalazioni ricevute in merito all'\textit{\AdR}}
Il documento maggiormente discusso è stato l'\textit{\AdR}, per la quale gli analisti hanno preso atto delle modifiche da apportare. A questo proposito gli analisti hanno fatto notare che i diagrammi \glo{UML} andranno aggiornati cercando di uniformare il più possibile i diagrammi con lo standard \glo{UML} 2.x. Alcuni casi d'uso saranno approfonditi. \\
Per quanto riguarda il quesito posto dal \glo{committente} sul ruolo del \glo{database} all'interno del prodotto si è tenuto un piccolo confronto. Il membro del gruppo che si è interessato ad approfondire la questione ha fatto presente che quest'ultimo deve essere un \glo{attore} esterno, e può essere collegato alla componente \glo{server} seguendo la procedura di configurazione. A questo proposito ha suggerito al gruppo l'utilizzo del \glo{database} \glo{PostgreSQL}; proposta accolta positivamente dai membri, dopo aver preso nota degli aspetti positivi e negativi di tale scelta. 

\subsection{Discussione sulle altre segnalazioni}
In merito alle rimanenti segnalazioni si è deciso di:
\begin{itemize}
	\item tenere traccia del verificatore in una colonna apposita del registro delle modifiche;
	\item rimuovere l'appendice §B del \textit{\PdQ{}} (Gestione delle segnalazioni esterne) e discutere tali segnalazioni durante gli incontri;
	\item aggiungere la valutazione sull'efficacia delle contromisure adottate per la mitigazione dei rischi, nell'appendice §B (Attualizzazione dei rischi) del \textit{\PdP{}};
	\item dedicare maggiore spazio nei consuntivi di periodo (§6) del \textit{\PdP{}} all'analisi dell'utilizzo rilevato di risorse (in rapporto con il raggiungimento degli obiettivi incrementali attesi).
\end{itemize}

\section{Riepilogo delle decisioni}
\begin{RiepilogoDecisioni}
	VI\_2021-03-23.1 & Aggiornamento dei diagrammi \glo{UML} dell'\textit{\AdR{}} con le segnalazioni effettuate dal \glo{committente}. \\
	\hline 
	VI\_2021-03-23.2 & Approfondimento di alcuni casi d'uso dell'\textit{\AdR{}} che al momento appaiono poco chiari. \\
	\hline 
	VI\_2021-03-23.3 & Sostituzione della colonna "Ruolo" con la colonna "Verificatore" nel registro delle modifiche. \\
	\hline  
	VI\_2021-03-23.4 & Scelta di \glo{PostgreSQL} come \glo{database} di supporto per la parte \glo{server}. \\
	\hline 
	VI\_2021-03-23.5 & Rimozione dell'appendice §B dal \textit{\PdQ}. \\
	\hline 
	VI\_2021-03-23.6 & Aggiunta della valutazione sull'efficacia delle contromisure adottate nell'appendice §B del \textit{\PdP}. \\
	\hline 
	VI\_2021-03-23.7 & Lieve rivisitazione e precisazione delle finalità dei consuntivi di periodo (\textit{\PdP} - §6). \\
	\hline
\end{RiepilogoDecisioni}
\end{document}