\newcommand{\Data}{2021-01-08}
\newcommand{\TitoloDoc}{V.I. del \Data}
\newcommand{\Redattori}{\COF}
\newcommand{\Verificatori}{\CHF}
\newcommand{\Approvatore}{\MAD}
\newcommand{\Distribuzione}{\Committente{} \\& \Gruppo{}}
\newcommand{\Uso}{Interno}
\newcommand{\Stato}{Approvato}
\newcommand{\DescrizioneDoc}{Riassunto della riunione del gruppo \textit{\Gruppo} tenutasi il \Data.}
\newcommand{\pathimg}{../../immagini}
\newcommand{\VersioneDoc}{1.0.0}

\input{../../Utility/general_commands.tex}
\documentclass{../../Utility/stdDocument}

\begin{document}
\verbaleFronte
\section*{Registro delle modifiche} 
\begin{RegistroModifiche}
	 1.0.0 & 2021-01-09 & Approvazione del documento. & \MAD & Responsabile \\
	\hline
	 0.1.1 & 2021-01-09 & Verifica del documento. & \MAD & Verificatore \\
	\hline
	 0.1.0 & 2020-01-08 & Stesura del documento. & \REL & Analista \\
\end{RegistroModifiche}

\verbaleIndice


\section{Informazioni generali}
\begin{itemize}
	\item[•] \textbf{Luogo:} \glo{Zoom};
	\item[•] \textbf{Data:} 2021-01-08;
	\item[•] \textbf{Ora di inizio:} 17:30;
	\item[•] \textbf{Ora di fine:} 19:30;
	\item[•] \textbf{Partecipanti del gruppo:}
	\begin{itemize}
		\item [-] Alice Gibellato;
		\item [-] Elia Rech;
		\item [-] Federico Consalvo; 
		\item [-] Federico Chiarello; 
		\item [-] Matteo Sinigaglia;
		\item [-] Luca Veronese;
		\item [-] Damiano Mason.
	\end{itemize}
	\item[•] \textbf{Segretario:} Elia Rech.
\end{itemize}

\section{Ordine del giorno}
\begin{itemize}
	\item Riepilogo verifiche.
\end{itemize}

\section{Resoconto}
\subsection{Riepilogo verifiche ai documenti}
Durante il corso della riunione è stato fatto un resoconto sulle attività dei documenti da completare. Non sono state rinvenute nuove attività da assegnare al gruppo rispetto all'incontro svolto precedentemente.

\section{Riepilogo delle decisioni}
\begin{RiepilogoDecisioni}
 VI\_2021-01-08.1 & Resoconto delle attività. \\
\hline
\end{RiepilogoDecisioni}

\end{document}
