\newcommand{\Data}{2021-04-15}
\newcommand{\TitoloDoc}{V.I. del \Data}
\newcommand{\Redattori}{\SIM}
\newcommand{\Verificatori}{\REL}
\newcommand{\Approvatore}{\MAD}
\newcommand{\Distribuzione}{\Committente{} \\& \Gruppo{}}
\newcommand{\Uso}{Interno}
\newcommand{\Stato}{Approvato}
\newcommand{\DescrizioneDoc}{Riassunto della riunione del gruppo \textit{\Gruppo} tenutasi il \Data.}
\newcommand{\pathimg}{../../immagini}
\newcommand{\VersioneDoc}{1.0.0}

\input{../../Utility/general_commands.tex}
\documentclass{../../Utility/stdDocument}

\begin{document}
\verbaleFronte
\section*{Registro delle modifiche} 
\begin{RegistroModifiche}
	1.0.0 & 2021-04-16 & Approvazione del documento. & \MAD & \\
	\hline
	0.1.0 & 2021-04-15 & Stesura del documento. & \SIM & \REL \\
\end{RegistroModifiche}

\verbaleIndice

\section{Informazioni generali}
\begin{itemize}
	\item[•] \textbf{Luogo:} \glo{Zoom};
	\item[•] \textbf{Data:} 2021-04-15;
	\item[•] \textbf{Ora di inizio:} 18:30;
	\item[•] \textbf{Ora di fine:} 20:00;
	\item[•] \textbf{Partecipanti del gruppo:}
	\begin{enumerate}
		\item [-] Alice Gibellato;
		\item [-] Elia Rech;
		\item [-] Federico Consalvo; 
		\item [-] Federico Chiarello; 
		\item [-] Matteo Sinigaglia;
		\item [-] Luca Veronese;
		\item [-] Damiano Mason.
	\end{enumerate}
	\item[•] \textbf{Segretario:} \SIM. 
\end{itemize}

\section{Ordine del giorno}
\begin{itemize}
	\item Candidatura \glo{Product Baseline};
	\item Suddivisione dei compiti;
	\item Approvazione del Consuntivo di Periodo.
\end{itemize}

\section{Resoconto}
Successivamente alla sospensione del giudizio da parte del \glo{committente} sulla \glo{Product Baseline}, sostenuta in data 2021-04-14, si è discusso della candidatura al prossimo colloquio della \glo{Product Baseline}.
\subsection{Candidatura \glo{Product Baseline}}
In seguito alla critiche ricevute dalla discussione della \glo{Product Baseline} il \glo{team} ha fissato al 2021-04-22 la data di candidatura della \glo{Product Baseline}.
\subsection{Suddivisione dei compiti}
Il gruppo si suddividerà in sotto-gruppi. \VEL{} e \REL{} sospenderanno momentaneamente lo sviluppo dei grafici e si dedicheranno insieme a \SIM{} e \CHF{} alla stesura e alla verifica del documento \textit{Manuale Utente}. I componenti che si occupano dello sviluppo della \textit{view}, ovvero \MAD, \GIA{} e \COF{} continueranno le loro attività di sviluppo delle componenti. \\
\SIM{} e \CHF{} sono incaricati alla sistemazione della progettazione, e lavoreranno a stretto contatto con il sotto-gruppo incaricato allo sviluppo della \textit{view} per verificare e approvare le modifiche effettuate.

\subsection{Approvazione del Consuntivo di Periodo}
Il responsabile di progetto ha approvato il \textit{Consuntivo di Periodo} dell'incremento V e il relativo \textit{Preventivo a Finire}, al quale andranno aggiunte delle modifiche relative alla ripartizione delle risorse per la sistemazione dell'architettura, anch'esse approvate. I contenuti del \textit{Consuntivo di Periodo} e del \textit{Preventivo a Finire} andranno a confluire nel \PdP{} §6 - Consuntivi di Periodo.

\section{Riepilogo delle decisioni}
\begin{RiepilogoDecisioni}
	VI\_2021-04-15.1 & Candidatura al colloquio della \glo{Product Baseline} fissata al 2021-04-22. \\ \hline
	VI\_2021-04-15.2 & Approvazione delle modifiche evidenziate nel colloquio avvenuto nella \glo{Product Baseline} e continuazione con lo sviluppo della \textit{view}. \\ \hline
	VI\_2021-04-15.3 & Approvazione della ripartizione delle risorse per l'apporto di modifiche all'architettura. \\ \hline
	VI\_2021-04-15.4 & Approvazione del \textit{Consuntivo di Periodo} e del \textit{Preventivo a Finire} dell'Incremento V. \\
\end{RiepilogoDecisioni}
\end{document}