\newcommand{\Data}{2021-06-01}
\newcommand{\TitoloDoc}{V.E. del \Data}
\newcommand{\Redattori}{\COF}
\newcommand{\Verificatori}{\SIM}
\newcommand{\Approvatore}{\REL}
\newcommand{\Distribuzione}{\Committente{} \\& \Proponente{} \\& \Gruppo{}}
\newcommand{\Uso}{Esterno}
\newcommand{\Stato}{Approvato}
\newcommand{\DescrizioneDoc}{Riassunto della riunione tra il gruppo \textit{QuaranTeam} ed il \glo{proponente} tenutosi il 2021-06-01.}
\newcommand{\pathimg}{../../immagini}
\newcommand{\VersioneDoc}{1.0.0}

\input{../../Utility/general_commands.tex}
\documentclass{../../Utility/stdDocument}

\begin{document}
	\verbaleFronte
	
	\section*{Registro delle modifiche}
	\begin{RegistroModifiche}
		1.0.0 & 2021-06-03 & Approvazione del documento. & \REL & \\
		\hline
		0.1.0 & 2021-06-02 & Stesura del documento. & \COF & \SIM \\
	\end{RegistroModifiche}
	
	\verbaleIndice
	
	\section{Informazioni generali}
	\begin{itemize}
		\item[•] \textbf{Luogo:} \glo{Skype};
		\item[•] \textbf{Data:} 2021-06-01;
		\item[•] \textbf{Ora di inizio:} 14:30;
		\item[•] \textbf{Ora di fine:} 15:30;
		\item[•] \textbf{Partecipanti del gruppo:}
		\begin{enumerate}
			\item [-] Alice Gibellato.
			\item [-] Federico Consalvo; 
			\item [-] Federico Chiarello; 
			\item [-] Matteo Sinigaglia;
			\item [-] Luca Veronese;
			\item [-] Damiano Mason.
		\end{enumerate} 
		\item[•] \textbf{Assenti:}
		\begin{enumerate}
			\item [-] Elia Rech.
		\end{enumerate}
		\item[•] \textbf{Segretario:} \COF.
	\end{itemize}
	
	\section{Ordine del giorno}
	\begin{itemize}
		\item [•] Presentazione demo \textit{HD Viz}.
	\end{itemize}
	
	\section{Resoconto}
	L'incontro è stato proposto dai membri del gruppo per aggiornare il \glo{proponente} sullo stato di avanzamento di sviluppo del prodotto e per rispondere ad eventuali richieste o domande da parte del \glo{proponente}.
	\subsection{Presentazione demo \textit{HD Viz}}
	La presentazione della demo si è resa necessaria a seguito della Revisione di Qualifica avuta con il \glo{committente}. Il gruppo, prima di procedere alla validazione e collaudo delle componenti del prodotto, ha ritenuto molto importante mostrare quanto sviluppato fino ad ora. Il \glo{proponente} si è mostrato piuttosto soddisfatto della visualizzazione dei grafici e delle funzionalità messe a disposizione dell'utente. È stato fatto notare al gruppo che il grafico \glo{Force Field} non viene visualizzato come richiesto, in quanto la visualizzazione della distanza va messa a rovescio. Inoltre il grafico non rispondeva correttamente allo spostamento dei nodi, rimanendo ammucchiato. Un'altra nota che ha fatto il \glo{proponente} riguarda l'interfaccia, ritenuta poco descrittiva, soprattutto nell'ottica in cui il prodotto venga utilizzato da più utenti, alcuni tra i quali potrebbero approcciarsi per la prima volta al mondo delle riduzioni dimensionali e alla visualizzazione di dati con molte dimensioni.
	\newpage
	\section{Riepilogo delle decisioni}
	\begin{RiepilogoDecisioni}
		VE\_2021-06-01.1 & \VEL{} corregge la visualizzazione del grafico \glo{Force Field} per soddisfare il \glo{requisito} sul grafico. \\
		\hline
		VE\_2021-06-01.2 & Il gruppo si occupa di rendere più fruibile l'interfaccia utente per rendere l'applicazione più accessibile e facilmente utilizzabile. \\
		\hline
	\end{RiepilogoDecisioni}
\end{document}